 17:40, 15 февраля 2019
Россию обвинили впопытках расколоть ЕС
Россия прилагает все усилия для того, чтобы расколоть отношения между странами-членами Евросоюза. Об этом заявила министр обороны Германии Урсула фон дер Ляйен на Мюнхенской конференции по безопасности, передает корреспондент «Ленты.ру».«Я знаю, что Россия все делает для того, чтобы внести раскол в отношения между европейскими странами. Я хочу заверить, что мы это прекрасно понимаем и осознаем. Например, если взять социальные сети, то там ведется обмен мнениями, и мы знаем, что это новая киберугроза, которую нам нужно иметь в виду», — сказала она, отвечая на вопрос журналиста.Глава министерства обороны также отметила, что ЕС стремится к иным отношениям с Москвой и открыт для диалога, однако «нужно, чтобы и Россия тоже к этому стремилась».Мюнхенская конференция по безопасности проходит 15-17 февраля. В ней принимают участие около 600 политиков, бизнесменов, ученых и представителей правозащитных организаций. Россию на ней представляет министр иностранных дел Сергей Лавров.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
